僱主批「90後零用錢竟多過月薪」不珍惜工作父母代請假

90後雖成職場生力軍，惟萬千寵愛在一身，令一眾僱主好頭痕。綜合社工及商界意見，「父母代請假」、「負面情緒帶上班」及犯錯不出聲等是常見問題。不時有僱主抱怨80、90後愛以WhatsApp請假等，但香港青年協會青年工作幹事黃民信表示，情況雖普及，惟由父母代請假、返工「玩失蹤」等令僱主頭痕。「試過有90後女生，明知內地親友生病需回鄉探望但一直沒知會上司，突然缺勤兩天，返港後才向老闆解釋；亦有人請病假由母親代勞。」他指上述行為令人吃驚，會令印象大打折扣。遇上工作不稱心，新世代亦喜於受僱初期，即沒正式通知下自行離職，常見於中小企及零售業，他認為80、90後主動交代事情能力較弱，易有誤會，企業需花時間與他們建立關係，而新世代亦要學習處事技巧，親力親為。「跟屋企人吵架、與男、女朋友鬧分手，發生任何事情也愛浮面。」香港中華廠商會常務會董李慧芬形容，新世代情緒管理技巧差，易將影響整體工作氣氛。她指，80、90後多生於小康家庭，受父母溺愛，部分人甚至零用錢已過萬元，較月薪還要多，故不懂珍惜工作機會，全不控制自己情緒。「他們不願意每事交代、每事問，出錯後只懂『收收埋埋』當無事，結果引發更大問題

又

零用錢都多過你姐係叫檢討下你出手低

出手咁低都想人認真工作
比得咁既錢多數都係叫d 廢柴返工
一分錢 一分貨囉 ，你唔係想叫d父母比少d零用錢個仔女當解決左問題下話

屌你 唁好話你出手低